%
% ==========================================================================================
% Package pour les mathématiques
% ==========================================================================================
%
% Mickaël Abbas - 2022
%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{math_package}

% Packages nécessaires
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{ifmtarg}
\makeatletter

% =================================================
% ==== Raccourcis pour la terminologie
% =================================================

% Parce que j'en ai marre du tchèque
\newcommand*{\Necas}{Ne{\v{c}}as\xspace}
\newcommand*{\Babuska}{Babu{\v{s}}ka\xspace}

% Et aussi de Lipschitz
\newcommand*{\lip}{lipschitz\xspace}
\newcommand*{\lipz}{lipschitzien\xspace}
\newcommand*{\lipze}{lipschitzienne\xspace}

% Commandes-hommages
\newcommand*{\exact}{10^{-Drouet}}

% Presque-partout
\newcommand*{\pp}{p.p.\xspace}

% CQFD
\newcommand{\cqfd}{{$\mbox{}$\hfill\rule{2.5mm}{2.5mm}}}

% =================================================
% ==== Topologie
% =================================================

% Domaine et son bord
\newcommand*{\Domain}{\Omega}
\newcommand*{\Bound}{\partial \Domain}

% Partie d'un domaine et de sa frontière
\newcommand*{\DomainPart}{\Domain_{\mathcal{P}}}
\newcommand*{\BoundDomainPart}{\partial \DomainPart}

% Normale au bord
\newcommand*{\normalBound}{\vecteur{n}}

% =================================================
% ==== Géométrie différentielle
% =================================================

% Projecteur sur le plan tangent
\newcommand*{\projPlanTangent}[1]{\matrice{P_t}(#1)}

% Formes fondamentales
\newcommand*{\Metrique} {\matrice{M}}
\newcommand*{\metrique} {\matrice{m}}
\newcommand*{\courbure} {\matrice{\kappa}}
\newcommand*{\projecteurTangent}{\Pi}

% =================================================
% ==== Bases, repères et système de coordonnées
% =================================================

% Base #1 Normale, #2-3 Tangents
\newcommand*\base[3]{\lbrace #1, #2, #3 \rbrace}
\newcommand*{\Tangent} {\vecteur{T}}
\newcommand*{\Normal} {\vecteur{N}}

% Repère: #1 point, #2 Base
\newcommand*\repe[2]{\left \{ #1 ; #2 \right \}}

% Vecteur dans un espace euclidien
\newcommand*{\vectEucl}{\vecteur{x}}

% Coordonnées dans le repère euclidien
\newcommand*{\coorEucl} {\vecteur{x}}
\newcommand*{\coorEuclAll} {x^{a}}
\newcommand*{\coorEuclX} {x^1}
\newcommand*{\coorEuclY} {x^2}
\newcommand*{\coorEuclZ} {x^3}

% Domaine paramétrique
\newcommand*{\domainRefe}{\omega^{\xi}}

% Coordonnées dans le repère paramétrique
\newcommand*{\coorRefe} {\vecteur{\xi}}
\newcommand*{\coorRefeAll} {\xi^{\alpha}}
\newcommand*{\coorRefeX} {\xi^1}
\newcommand*{\coorRefeY} {\xi^2}
\newcommand*{\coorRefeZ} {\xi^3}

% Transformation entre espace paramétrique et espace euclidien
\newcommand*{\funcRefeToEucl}{\vecteur{\psi}}

% =================================================
% ==== Vecteur, tenseur, matrice
% =================================================

% Classe tenseur ordre max 4 ( args: 1-style,2-ordre tenseur, 3-symbole tenseur)
\newcommand*{\tenseur}[3][\boldsymbol]{%
    \ifthenelse{#2=0}{#3}{%
   \ifthenelse{#2=1}{%
   \underline{#1{#3}}
   }{
   \ifthenelse{#2=2}{%
   %\underline{\underline
   { #1{#3}}
   %}
   }{
   \ifthenelse{#2=3}{%
   \underline{\underline{\underline{#1{#3}}}}
   }{
   \ifthenelse{#2=4}{%
   \underline{\underline{\underline{\underline{#1{#3}}}}}
   }{ERROR}
   }
   }
   }
}}
% Classe vecteur sans gras
\newcommand*{\vecteur}[1]{\tenseur[]{1}{#1}}
% Classe vecteur avec gras
%\newcommand*{\vecteur}[1]{\tenseur{1}{#1}}
% Classe matrice
\newcommand*{\matrice}[1]{\tenseur{2}{#1}}

% Produit tensoriel antisymétrique
\newcommand*{\prodTensAnti}[2]{#1 \otimes^{a} #2}

% Matrice et vecteurs nuls
\newcommand*{\vzero}{\vecteur{0}}
\newcommand*{\mzero}{\matrice{0}}

% Matrice et vecteurs identité
\newcommand*{\miden}{\matrice{I}{}_d}
\newcommand*{\viden}{\vecteur{1}}

% Parties volumétrique et isochore d'une matrice
\newcommand*{\volumetrique}[1]{{#1}_{vol}}
\newcommand*{\isochore}[1]{{#1}_{iso}}

% Transpose et inverse d'une matrice
\newcommand*{\inverse}[1]{\left ( {#1} \right )^{-1}}
\newcommand*{\transpose}[1]{\prescript{t}{}{#1}}
\newcommand*{\inverseTranspose}[1]{\left ( {#1} \right )^{-t}}

% Matrice des cofacteurs
\newcommand*{\cof}[1]{\matrice{cof}\left ( {#1} \right )}

% =================================================
% ==== Opérateurs
% =================================================

% - Opérateurs génériques
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\DeclareMathOperator*{\Span}{span}
\DeclareMathOperator*{\dev}{dev}
\DeclareMathOperator*{\trace}{tr}
\DeclareMathOperator*{\dist}{dist}

% Valeur absolue
\newcommand*{\abs}[1]{\vert #1 \vert}

% Divergence d'une matrice => vecteur
\newcommand*{\divM}[1]{\vecteur\nabla \ {\cdot} \ #1 }

% Divergence d'un vecteur => scalaire
\newcommand*{\divV}[1]{\nabla {\cdot} #1 }

% Gradient d'un scalaire => vecteur
\newcommand*{\gradS}{\vecteur{\nabla}}

% Gradient d'un vecteur => matrice
\newcommand*{\gradV}{\matrice{\nabla}}

% Gradient symétrique d'un vecteur => matrice
\newcommand*{\gradVs}{\matrice{\nabla}^{s}}

% Gradient anti-symétrique d'un vecteur => matrice
\newcommand*{\gradVa}{\matrice{\nabla}^{a}}

% Opérateur de projection (#1: espace, #2: ordre)
\newcommand*\projecteur[2]{\Pi_{#1}^{#2}}

% Opérateur de projection elliptique (#1: espace, #2: ordre)
\newcommand*\projElliptique[2]{\Pi_{#1}^{\mathcal{E},#2}}

% Opérateur de projection L2-orthogonal (#1: espace, #2: ordre)
\newcommand*\projLTwo[2]{\Pi_{#1}^{\mathcal{L}^2,#2}}

% Opérateur de projection moyen  (#1: espace)
\newcommand*\projMean[1]{\Pi_{#1}^{0}}

% Opérateur identité
\newcommand*{\operIdentity}{I}

% Terminologie: projection L2-orthogonale
\newcommand*{\LTwoOrtho}{$\spaceLTwo$-ortho\-go\-na\-le\xspace}

% =================================================
% ==== Ensembles
% =================================================

% Ensemble TelQue
\newcommand*\telque[2]{\left\{#1 \left . \right \vert \;#2  \right\}}

% Adhérence d'un ensemble
\newcommand*{\setadherence}[1]{\overline {#1} }

% Ensembles algébriques : réells, entiers, complexes
\newcommand*{\setR}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand*{\setN}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand*{\setC}{\ensuremath{\mathbb{C}}}

% Ensemble des vecteurs réels
\newcommand*{\Rd}{\setR^{d}}

% Ensemble des matrices réelles (standard ou symétrique)
\newcommand*{\Rdd}{\setR^{d \times d}}
\newcommand*{\Msym}{\setR^{d \times d}_{\textrm{sym}}}

% Ensemble des applications linéaires
\newcommand*{\setLinear}{\mathcal{L}}

% Ensemble: ouvert topologique
\newcommand*{\openSet}{\mathcal{X}}

% Ensemble: ouvert topologique
\newcommand*{\bouleSet}[2]{\mathcal{B}(#1, #2)}
\newcommand*{\bouleSetClosed}[2]{\overline{\mathcal{B}}(#1, #2)}
\newcommand*{\bouleUnit}{\bouleSet{0}{1}}
\newcommand*{\bouleUnitClosed}{\bouleSetClosed{0}{1}}

% =================================================
% ==== Intervalles
% =================================================

\newcommand*\intervalle[4]{\left#1 #2 \, ; #3 \right#4}
\newcommand*\intervalleOO[2]{\intervalle{]}{#1}{#2}{[}}
\newcommand*\intervalleFF[2]{\intervalle{[}{#1}{#2}{]}}
\newcommand*\intervalleOF[2]{\intervalle{]}{#1}{#2}{]}}
\newcommand*\intervalleFO[2]{\intervalle{[}{#1}{#2}{[}}

% =================================================
% ==== Espaces fonctionnels
% =================================================

% Espace vectoriel
\newcommand*{\spaceVect}{V}

% Espaces de Lebesgue (cas sur domaine d=1)
\newcommand*{\spaceL}{L}
\newcommand*{\spaceLOne}{\spaceL^1}
\newcommand*{\spaceLTwo}{\spaceL^2}
\newcommand*{\spaceLInfty}{\spaceL^{\infty}}

% Espaces de Lebesgue (cas sur domaine d>1)
\newcommand*{\spaceLd}{\bm{L}}
\newcommand*{\spaceLdOne}{\spaceLd^1}
\newcommand*{\spaceLdTwo}{\spaceLd^2}

% Espace de Sobolev
\newcommand*{\spaceSobolev}[2]{W^{#1,#2}}

% Espace des fonctions continues
\newcommand*{\spaceC}[1]{\mathcal{C}^{#1}}

% Espace algébrique:  groupe spécial orthogonal (rotations dans l'espace)
\newcommand*{\spaceGroupOrthoSpecial}{SO(d)}

% Espaces de Hilbert (cas sur domaine d=1)
\newcommand*{\spaceH}{H}
\newcommand*{\spaceHOne}{\spaceH^{1}}
\newcommand*{\spaceHTwo}{\spaceH^{2}}
\newcommand*{\spaceHDemi}{\spaceH^{\frac12}}
\newcommand*{\spaceHMDemi}{\spaceH^{-\frac12}}

% Espaces de Hilbert (cas sur domaine d>1)
\newcommand*{\spaceHd}{\bm{H}}
\newcommand*{\spaceHdOne}{\spaceHd^{1}}
\newcommand*{\spaceHdTwo}{\spaceHd^{2}}
\newcommand*{\spaceHdDemi}{\spaceHd^{\frac12}}
\newcommand*{\spaceHdMDemi}{\spaceHd^{-\frac12}}

% Espace convexe
\newcommand*{\spaceConvex}{K}

% Espace métrique (#1: nom de l'espace)
\newcommand*{\distMetrique}[1]{d(#1)}
\newcommand*{\spaceMetrique}[1]{\mathbb{#1}}
\newcommand*{\spaceMetriqueD}[1]{\left ( \spaceMetrique{#1} , d_{#1} \right )}

% Dérivée d'une fonction f (#1)
\newcommand*{\derivee}[1]{D_{#1}}

% Opérateur de Newton d'une fonction f (#1)
\newcommand*{\operNewton}[1]{N_{#1}}

% Constante de Lipschitz (#1: nom de l'application)
\newcommand*{\cteLip}[1]{Lip(#1)}

% Espaces pour les polynomes (#1: dimension de l'espace, #2: ordre)
% (cas sur domaine d=1)
\newcommand*\spacePoly[2]{\mathbb{P}_{#1}^{#2}}

% (cas sur domaine d>1)
\newcommand*\spacePolyd[2]{\pmb{\mathbb{P}}_{#1}^{#2}}

% =================================================
% ==== Analyse convexe
% =================================================

% Enveloppe convexe
\DeclareMathOperator*{\convexEnv}{co}

% Cône
\newcommand*{\cone}[1]{\mathcal{C}_{#1}}

% Disque convexe de rayon #1
\newcommand*{\diskConvexe}[1]{\mathcal{D}_{#1}}

% Fonctions indicatrices
\newcommand*{\indi}[1]{\mathcal{I}_{#1}}
\newcommand*{\indiP}{\indi{\setR^+}}
\newcommand*{\indiN}{\indi{\setR^-}}

% Fonction signe (scalaire)
\DeclareMathOperator*{\sgn}{sgn}

% Fonction signe (vecteur)
\DeclareMathOperator*{\sgnVect}{\vecteur{Dir}}

% Sous-différentiel de la fonction #1
\newcommand*{\subDiff}[1]{\partial_{#1}}

% Sous-différentiel de la fonction indicatrice négative et positive
\newcommand*{\subDiffIndiN}{J_N}
\newcommand*{\subDiffIndiP}{J_P}

% Projecteur sur R-
\newcommand*{\projN}{\mathcal{P}_{\setR^{-}}}

% Projecteur sur R+
\newcommand*{\projP}{\mathcal{P}_{\setR^{+}}}

% Projecteur sur une boule donnée par #1
\newcommand*{\projBoule}[1]{\mathcal{P}_{#1}}

% Projecteur sur la boule unité
\newcommand*{\projBouleUnit}{\projBoule{\bouleUnit}}

% =======================================================
% ==== Problème sous forme de mimisation
% =======================================================
\newcommand*{\lagrangien}[1]{\mathcal{L}_{#1}}

% =======================================================
% ==== Problème abstrait: général
% =======================================================
% Formes bilinéaires et linéaires: a(u,v) = l(v)
\newcommand*{\bilinForm}{a}
\newcommand*{\linForm}{\ell}

% Fonctionnelle
\newcommand*{\fonctionnelle}{\mathcal{J}}

% Constantes de continuité
\newcommand*{\cteContBilin}{C^{\bilinForm}}
\newcommand*{\cteContLin}{C^{\linForm}}

% Bornes sups
\newcommand*{\cteBorneSupBilin}{B^{\bilinForm}}
\newcommand*{\cteBorneSupLin}{B^{\linForm}}

% Constante de coercivité
\newcommand*{\cteCoercif}{\alpha}

% Constantes inf-sup
\newcommand*{\cteInfSup }{\beta}

% Solution
\newcommand*{\solu}{u}

% Espaces des solutions
\newcommand*{\spaceSolu}{{U}}
\newcommand*{\spaceDualSolu}{{U'}}

% Fonctions-tests
\newcommand*{\funcTest}{{w}}

% Espaces des fonctions-tests
\newcommand*{\spaceFuncTest}{{W}}
\newcommand*{\spaceDualFuncTest}{{W'}}

% =================================================
% ==== Problème abstrait: point-selle (PS)
% =================================================
% Formes bilinéaires et linéaires: a(u,v) + b(v,p) = f(v)
%                                  b(u,q) = g(q)
\newcommand*{\bilinFormPS}{a}
\newcommand*{\linFormPS}{f}
\newcommand*{\bilinFormPSD}{b}
\newcommand*{\linFormPSD}{g}

% Fonctionnelle point-selle
\newcommand*{\fonctionnellePS}{\mathcal{L}^{PS}}

% Constante inf-sup
\newcommand*{\cteInfSupPS}{\beta}

% Solutions
\newcommand*{\soluPS}{u}
\newcommand*{\soluPSD}{p}

% Espaces des solutions
\newcommand*{\spaceSoluPS}{{X}}
\newcommand*{\spaceSoluPSD}{{M}}
\newcommand*{\spaceDualSoluPS}{{X'}}
\newcommand*{\spaceDualSoluPSD}{{M'}}

% Fonctions-tests
\newcommand*{\funcTestPS}{{v}}
\newcommand*{\funcTestPSD}{{p}}
\newcommand*{\funcTestPSDD}{{q}}

% Espaces des fonctions-tests
\newcommand*{\spaceFuncTestPS}{{X}}
\newcommand*{\spaceFuncTestPSD}{{M}}
\newcommand*{\spaceFuncTestPSDD}{{M}}

% Espace d'annulation du dual
\newcommand*{\spaceSoluPSZero}{{\mathcal{N}_{\bilinFormPSD}}}

% =================================================
% ==== Problème abstrait: inéquation
% =================================================
% Forme bilinéaire et linéairs: a(u,v-u) >= l(v-u)
\newcommand*{\bilinFormIneq}{a}
\newcommand*{\linFormIneq}{\ell}

% Fonctionnelle
\newcommand*{\fonctionnelleIneq}{\mathcal{J}}

% Constante de Korn
\newcommand*{\cteKorn}{C^K}

% Solution
\newcommand*{\soluIneq}{u}

% Espace solution
\newcommand*{\spaceSoluIneq}{U}

% Fonction test
\newcommand*{\funcTestIneq}{w}

% Espace fonction-test
\newcommand*{\spaceFuncTestIneq}{\spaceConvex}

% =======================================================
% ==== Problème abstrait: cas de Poisson
% =======================================================
% Formes bilinéaires et linéaires: a(u,v) = l(v)
\newcommand*{\bilinFormPois}{a}
\newcommand*{\linFormPois}{\ell}

% Solution
\newcommand*{\soluPois}{\vecteur{u}}

% Espaces des solutions
\newcommand*{\spaceSoluPois}{U}

% Fonctions-tests
\newcommand*{\funcTestPois}{\vecteur{w}}

% Espace des fonctions-tests
\newcommand*{\spaceFuncTestPois}{W}

% =======================================================
% ==== Problème abstrait: cas de l'élasticité
% =======================================================
% Formes bilinéaires et linéaires: a(u,v) = l(v)
\newcommand*{\bilinFormElas}{a}
\newcommand*{\linFormElas}{\ell}

% Solution
\newcommand*{\soluDisp}{\vecteur{u}}

% Espaces des solutions
\newcommand*{\spaceSoluDisp}{\bm{U}}
\newcommand*{\spaceDualSoluDisp}{\bm{U'}}
\newcommand*{\spaceDiri}{\spaceHdOne_{0}}

% Fonctions-tests
\newcommand*{\funcTestDisp}{\vecteur{w}}

% Espaces des fonctions-tests
\newcommand*{\spaceFuncTestDisp}{\bm{W}}
\newcommand*{\spaceDualFuncTestDisp}{\bm{W'}}

% =================================================
% ==== Théorèmes
% =================================================

% Hypothèse de Lax-Milgram
\newcommand*{\hypoLaxMilgram}{\textsc{LM}\xspace}
\newcommand*{\hypoLaxMilgramH}{\textsc{LMh}\xspace}

% Hypothèses de Necas
\newcommand*{\hypoNecasOne}{\textsc{N1}\xspace}
\newcommand*{\hypoNecasTwo}{\textsc{N2}\xspace}
\newcommand*{\hypoNecasOneH}{\textsc{N1h}\xspace}
\newcommand*{\hypoNecasTwoH}{\textsc{N2h}\xspace}

% Hypothèses de Necas-Point selle
\newcommand*{\hypoNecasPSOne}{\textsc{NS1}\xspace}
\newcommand*{\hypoNecasPSTwo}{\textsc{NS2}\xspace}
\newcommand*{\hypoNecasPSThree}{\textsc{NS3}\xspace}
\newcommand*{\hypoNecasPSOneH}{\textsc{NS1h}\xspace}
\newcommand*{\hypoNecasPSTwoH}{\textsc{NS2h}\xspace}
\newcommand*{\hypoNecasPSThreeH}{\textsc{NS3h}\xspace}

% =================================================
% ==== Quelques normes
% =================================================

% Norme euclidienne classique (paramètre 1: le vecteur qu'on mesure)
\newcommand{\normeEucl}[1]{ \Vert #1 \Vert}

% Norme générale d'un opérateur (paramètre 1: l'opérateur qu'on mesure)
\newcommand{\normeOper}[1]{ \Vert #1 \Vert}

% Norme L2 (paramètre 1: espace de la norme, paramètre 2: ce qu'on mesure)
\newcommand{\normeLTwo}[2]{ \Vert #2 \Vert_{\spaceLTwo(#1)}}

% Norme H1 (paramètre 1: espace de la norme, paramètre 2: ce qu'on mesure)
\newcommand{\normeHOne}[2]{ \Vert #2 \Vert_{\spaceHOne(#1)}}

% Semi-Norme H1 (paramètre 1: espace de la semi-norme, paramètre 2: ce qu'on mesure)
\newcommand{\snormeHOne}[2]{ \vert #2 \vert_{\spaceHOne(#1)}}

% Semi-Norme générique (paramètre 1: espace de la semi-norme, paramètre 2: ce qu'on mesure)
\newcommand{\snorme}[2]{ \vert #2 \vert_{#1}}

% Norme générique (paramètre 1: espace de la norme, paramètre 2: ce qu'on mesure)
\newcommand{\norme}[2]{ \Vert #2 \Vert_{#1}}

% Produit scalaire L2 scalaire (paramètre 1: espace de la norme, paramètre 2 et 3 : paramètres du produit scalaire)
\newcommand{\scalLTwo}[3]{ ( {#2} , {#3} )_{{L}^2(#1)}}

% Produit scalaire général (paramètre 1: espace de la norme, paramètre 2 et 3 : paramètres du produit scalaire)
\newcommand{\scal}[3]{ \langle {#2} , {#3} \rangle_{#1}}

% Fin du package
\makeatother
\endinput
